<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ἀναγινώσκω – Anaginosko</title>
    <link>https://anaginosko.com/</link>
    <description>Recent content on ἀναγινώσκω – Anaginosko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-au</language>
    <copyright>Megan Spencer</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2020 02:01:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://anaginosko.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Luke 23:1-7</title>
      <link>https://anaginosko.com/2020/02/02/luke23.1-7/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 02:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anaginosko.com/2020/02/02/luke23.1-7/</guid>
      <description>Today we consider the trial of Jesus before Pilate in Luke 23:1-7.
 Καὶ ἀναστὰν ἅπαν τὸ πλῆθος αὐτῶν ἤγαγον αὐτὸν ἐπὶ τὸν Πειλᾶτον. ἤρξαντο δὲ κατηγορεῖν αὐτοῦ λέγοντες Τοῦτον εὕραμεν διαστρέφοντα τὸ ἔθνος ἡμῶν καὶ κωλύοντα φόρους Καίσαρι διδόναι καὶ λέγοντα αὑτὸν χριστὸν βασιλέα εἶναι. ὁ δὲ Πειλᾶτος ἠρώτησεν αὐτὸν λέγων Σὺ εἶ ὁ βασιλεὺς τῶν Ἰουδαίων; ὁ δὲ ἀποκριθεὶς αὐτῷ ἔφη Σὺ λέγεις. ὁ δὲ Πειλᾶτος εἶπεν πρὸς τοὺς ἀρχιερεῖς καὶ τοὺς ὄχλους Οὐδὲν εὑρίσκω αἴτιον ἐν τῷ ἀνθρώπῳ τούτῳ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luke 22:14-19</title>
      <link>https://anaginosko.com/2020/01/30/luke22.14-19/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 03:11:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anaginosko.com/2020/01/30/luke22.14-19/</guid>
      <description>Today we look at the first half of Jesus passover meal with the disciples and consider the role and purpose of the passover meal for Christians today.
 Καὶ ὅτε ἐγένετο ἡ ὥρα, ἀνέπεσεν καὶ οἱ ἀπόστολοι σὺν αὐτῷ. καὶ εἶπεν πρὸς αὐτούς Ἐπιθυμίᾳ ἐπεθύμησα τοῦτο τὸ πάσχα φαγεῖν μεθ᾿ ὑμῶν πρὸ τοῦ με παθεῖν· λέγω γὰρ ὑμῖν ὅτι οὐ μὴ φάγω αὐτὸ ἕως ὅτου πληρωθῇ ἐν τῇ βασιλείᾳ τοῦ θεοῦ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mark 1:1-8</title>
      <link>https://anaginosko.com/2020/01/26/mark1.1-8/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 09:05:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anaginosko.com/2020/01/26/mark1.1-8/</guid>
      <description>Marks gospel begins with recitation of Old Testament scripture, intended to introduce the role of John the Baptist, which of course is ultimately about introducing Jesus:
 ΑΡΧΗ τοῦ εὐαγγελίου Ἰησοῦ Χριστοῦ υἱοῦ θεοῦ. &amp;gt; Καθὼς γέγραπται ἐν τῷ Ἠσαίᾳ τῷ προφήτῃ &amp;gt; Ἰδοὺ ἀποστέλλω τὸν ἄγγελόν μου πρὸ προσώπου σου,
ὃς κατασκευάσει τὴν ὁδόν σου·
φωνὴ βοῶντος ἐν τῇ ἐρήμῳ·
Ἑτοιμάσατε τὴν ὁδὸν Κυρίου,
εὐθείας ποιεῖτε τὰς τρίβους αὐτοῦ,&amp;gt;	ἐγένετο Ἰωάνης βαπτίζων ἐν τῇ ἐρήμῳ κηρύσσων βάπτισμα μετανοίας εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luke 22:1-7</title>
      <link>https://anaginosko.com/2020/01/04/luke22.1-7/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 02:42:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anaginosko.com/2020/01/04/luke22.1-7/</guid>
      <description>In Luke 21:1-7 serves two purposes, it narrates the events surrouding Jesus&amp;rsquo; capture, but it also reveals to some extent the thoughts and motives of the Jewish leaders
 ηγγιζεν δὲ ἡ ἑορτὴ τῶν ἀζύμων ἡ λεγομένη Πάσχα. Καὶ ἐζήτουν οἱ ἀρχιερεῖς καὶ οἱ γραμματεῖς τὸ πῶς ἀνέλωσιν αὐτόν, ἐφοβοῦντο γὰρ τὸν λαόν. Εἰσῆλθεν δὲ σατανᾶς εἰς Ἰούδαν τὸν καλούμενον Ἰσκαριώτην, ὄντα ἐκ τοῦ ἀριθμοῦ τῶν δώδεκα· καὶ ἀπελθὼν συνελάλησεν τοῖς ἀρχιερεῦσιν καὶ στρατηγοῖς τὸ πῶς αὐτοῖς παραδῷ αὐτόν.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luke 21:20-24</title>
      <link>https://anaginosko.com/2020/01/03/luke21.20-24/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 03:21:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anaginosko.com/2020/01/03/luke21.20-24/</guid>
      <description>In Luke 20:20-24, Luke communicates Jesus&amp;rsquo; prophecy regarding the destruction of Jerusalem:
 Ὅταν δὲ ἴδητε κυκλουμένην ὑπὸ στρατοπέδων Ἰερουσαλήμ, τότε γνῶτε ὅτι ἤγγικεν ἡ ἐρήμωσις αὐτῆς. τότε οἱ ἐν τῇ Ἰουδαίᾳ φευγέτωσαν εἰς τὰ ὄρη καὶ οἱ ἐν μέσῳ αὐτῆς ἐκχωρείτωσαν καὶ οἱ ἐν ταῖς χώραις μὴ εἰσερχέσθωσαν εἰς αὐτήν, ὅτι ἡμέραι ἐκδικήσεως αὗταί εἰσιν τοῦ πλησθῆναι πάντα τὰ γεγραμμένα. οὐαὶ ταῖς ἐν γαστρὶ ἐχούσαις καὶ ταῖς θηλαζούσαις ἐν ἐκείναις ταῖς ἡμέραις· ἔσται γὰρ ἀνάγκη μεγάλη ἐπὶ τῆς γῆς καὶ ὀργὴ τῷ λαῷ τούτῳ, καὶ πεσοῦνται στόματι μαχαίρης καὶ αἰχμαλωτισθήσονται εἰς τὰ ἔθνη πάντα, καὶ Ἰερουσαλὴμ ἔσται πατουμένη ὑπὸ ἐθνῶν, ἄχρι οὗ πληρωθῶσιν καιροὶ ἐθνῶν.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luke 20:34-38</title>
      <link>https://anaginosko.com/2020/01/02/luke20.34-38/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 03:16:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anaginosko.com/2020/01/02/luke20.34-38/</guid>
      <description>In this passage Luke communicates Jesus&amp;rsquo; views on marriage in the afterlife, suggesting there is no marriage in heaven.
 καὶ εἶπεν αὐτοῖς ὁ Ἰησοῦς· οἱ υἱοὶ τοῦ αἰῶνος τούτου γαμοῦσιν καὶ γαμίσκονται, οἱ δὲ καταξιωθέντες τοῦ αἰῶνος ἐκείνου τυχεῖν καὶ τῆς ἀναστάσεως τῆς ἐκ νεκρῶν οὔτε γαμοῦσιν οὔτε γαμίζονται· οὐδὲ γὰρ ἀποθανεῖν ἔτι δύνανται, ἰσάγγελοι γάρ εἰσιν καὶ υἱοί εἰσιν θεοῦ τῆς ἀναστάσεως υἱοὶ ὄντες. ὅτι δὲ ἐγείρονται οἱ νεκροί, καὶ Μωϋσῆς ἐμήνυσεν ἐπὶ τῆς βάτου, ὡς λέγει κύριον τὸν θεὸν Ἀβραὰμ καὶ θεὸν Ἰσαὰκ καὶ θεὸν Ἰακώβ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luke 21:1-4</title>
      <link>https://anaginosko.com/2020/01/01/luke21.1-11/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anaginosko.com/2020/01/01/luke21.1-11/</guid>
      <description>Luke 21:1-4 reports Jesus&amp;rsquo; obervation of the widow throwing her two small copper coins in to the temple treasury:
 Ἀναβλέψας δὲ εἶδεν τοὺς βάλλοντας εἰς τὸ γαζοφυλάκιον τὰ δῶρα αὐτῶν πλουσίους. εἶδεν δέ τινα χήραν πενιχρὰν βάλλουσαν ἐκεῖ λεπτὰ δύο καὶ εἶπεν· ἀληθῶς λέγω ὑμῖν ὅτι ἡ χήρα αὕτη ἡ πτωχὴ πλεῖον πάντων ἔβαλεν· πάντες γὰρ οὗτοι ἐκ τοῦ περισσεύοντος αὐτοῖς ἔβαλον εἰς τὰ δῶρα, αὕτη δὲ ἐκ τοῦ ὑστερήματος αὐτῆς πάντα τὸν βίον ὃν εἶχεν ἔβαλεν.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://anaginosko.com/page/about/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anaginosko.com/page/about/</guid>
      <description>About This is my blog project, to journal my goal to read and devotionally the entire New Testament in Koine Greek. I welcome your thoughts and comments on my posts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://anaginosko.com/page/contact/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anaginosko.com/page/contact/</guid>
      <description>Contact Aenean ipsum justo, semper eu nisl ut, pretium tincidunt sem. Praesent et diam sit amet lacus lobortis dictum a id lacus. Quisque hendrerit sit amet turpis eu varius. Ut id lorem ac felis ultrices tincidunt. Pellentesque consequat arcu ac fringilla imperdiet. Phasellus pellentesque, sapien non pulvinar blandit, sapien ante aliquet felis, vel porttitor sapien ante in lacus. Fusce non urna aliquet, malesuada nibh vel, luctus urna. Phasellus ut lacus molestie, varius purus quis, malesuada lorem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>